\documentclass[12pt , a4paper , oneside]{ctexart}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, graphicx, geometry, mdframed, booktabs}
\geometry{left=2.54cm , right=2.54cm , top=3.17cm , bottom=3.17cm}

%introduction

\title{工科数学分析（上）学习笔记}
\author{lamaper}
\date{\today}

\begin{document}
    \maketitle

    
    \section{前置知识}
        \subsection{常用数列求和}
        $$1^2 + 2^2 + ...+n^2 = \frac{1}{6}n(n+1)(2n+1)$$
        $$1^3 + 2^3 + ...+n^3 = \frac{1}{4}n^2(n+1)^2$$  

        \subsection{和差化积公式}
        $$\sin \alpha + \sin \beta = 2\sin (\frac{\alpha + \beta}{2})\cos (\frac{\alpha - \beta}{2})$$
        $$\sin \alpha - \sin \beta = 2\cos (\frac{\alpha + \beta}{2})\sin (\frac{\alpha - \beta}{2})$$
        $$\cos \alpha + \cos \beta = 2\cos (\frac{\alpha + \beta}{2})\cos (\frac{\alpha - \beta}{2})$$
        $$\cos \alpha - \cos \beta = -2\sin (\frac{\alpha + \beta}{2})\sin (\frac{\alpha - \beta}{2})$$

        \subsection{积化和差公式}
        $$\sin \alpha \cos \beta = \frac{1}{2}[\\sin (\alpha + \beta) + \\sin (\alpha - \beta)]$$
        $$\cos \alpha \sin \beta = \frac{1}{2}[\sin (\alpha + \beta) - \sin (\alpha - \beta)]$$
        $$\cos \alpha \cos \beta = \frac{1}{2}[\cos (\alpha + \beta) + \cos (\alpha - \beta)]$$
        $$\sin \alpha \sin \beta = -\frac{1}{2}[\cos (\alpha + \beta) - \cos (\alpha - \beta)]$$

    \section{函数、极限与连续}
        \subsection{常用定理与推论}
            \subsubsection{一些简单的极限}
                \begin{itemize}
                \item $\lim\limits_{n \to +\infty} \frac{1}{n} = 0$
                \item $\lim\limits_{n \to +\infty} q^n = 0 (|q| < 1)$
                \item $\lim\limits_{n \to +\infty} n^\frac{1}{n} = 1$
                \end{itemize}

            \subsubsection{归并性}
            例如要证明$\lim\limits_{x \to + \infty} \sin x$不存在，可以使用归并性证明。

            \begin{mdframed}
            证明如下：

            令$f(x)=\sin x$，如果取$x_n=n\pi$（$x_n$单调增加趋于正无穷大），则有

            $$\lim\limits_{x \to + \infty} f(x_n) = \lim\limits_{x \to + \infty} \sin n\pi = 0$$

            然后又取$x_n=\frac{\pi}{2}+2n\pi$（$x_n$单调增加趋于正无穷大），则有

            $$\lim\limits_{x \to + \infty} f(x_n) = \lim\limits_{x \to + \infty} \sin (\frac{\pi}{2}+2n\pi) = 1$$
            
            所以$\lim\limits_{x \to + \infty} \sin x$不存在。
            \end{mdframed}

            \subsubsection{一种证明极限的思路}
            要证明$f(x)$极限，则要证明$\lim\limits_{x \to \infty} f(x) =A$

            那么设$f(x)=A+a(x)$，那么就要证明$\lim\limits_{x \to \infty} a(x) = 0$

            这是一种利用无穷小性质来证明极限的方法。

            \subsubsection{无穷小定理}
            \begin{itemize}
                \item 有界函数与无穷小的乘积是无穷小
                \item 有限个无穷小的和是无穷小
                \item 有限个无穷小的乘积是无穷小
            \end{itemize}
            需要注意的的是，无穷小是变量，而不是一个很小的数。

            显然的，若$f(x)$是无穷小，$\frac{1}{f(x)}$是无穷大，反之亦然。

            \subsubsection{夹逼定理}
            如果$\lim\limits_{x \to x_0} f(x) = A$，$\lim\limits_{x \to x_0} g(x) = A$，且$f(x) \leq h(x) \leq g(x)$，则$\lim\limits_{x \to x_0} h(x) = A$

            利用夹逼定理可以证明一些不好直接说明的极限，它常与无穷小定理一起使用，同时伴有数学归纳法。

            \subsubsection{两个重要极限和常用等价无穷小}

            两个重要极限实际上代表两种特殊的极限形式：
            \begin{itemize}
                \item $\lim\limits_{x \to 0} \frac{\\sin  x}{x} = 1$ ($\frac{0}{0}$ 类型)
                \item $\lim\limits_{x \to 0} (1+x)^\frac{1}{x} = e$ ($1^\infty$ 类型)
            \end{itemize}

            在求解极限时，所看到的式子进行分析，确定类型，然后朝向这两个重要极限进行转化。

            重要极限也有一些扩展，如$\lim\limits_{x \to 0} \frac{a^x-1}{x} = \ln a~~(a \neq 0)$.

            当$x \to 0$时，有以下等价无穷小：
            \begin{itemize}
                
            \item  $x \sim \sin  x \sim \tan x \sim \arctan x \sim \arcsin  x$;
            
            \item  $1-\cos  x \sim \frac{x^2}{2}$;

            \item  $\ln(1+x) \sim e^x - 1 \sim x$;

            \item  $(1+x)^a -1 \sim ax$(a是非零常数);

            \item  $\frac{a^x-1}{x} \sim \ln a$;
            \end{itemize}

            \subsubsection{求极限策略}
            \begin{center}
            \begin{tabular}{c|c|c}
                \toprule
                \textbf{类型} & \textbf{操作} & \textbf{最终形式} \\  % Table header
                \midrule
                $\frac{0}{0}$或$\frac{\infty}{\infty}$ & 直接计算 &  \\  %第一行数据
                \midrule
                $0 \cdot \infty$ & 恒等变化 & $\frac{0}{\frac{1}{\infty}}$或者$\frac{\infty}{\frac{1}{0}}$\\  %第二行数据
                \midrule
                $\infty - \infty$ & 通分 & $\frac{\infty}{\infty}$或者$\frac{0}{0}$ \\  %第三行数据
                \midrule
                $\infty ^ 0$或者$0^0$或者$1^\infty$ & 朗博同构：$\lim u^v = e^{\lim(v\ln u)}$ & $\frac{0}{\frac{1}{\infty}}$或者$\frac{\infty}{\frac{1}{0}}$\\
                \bottomrule
            \end{tabular}
            \end{center}

        \subsection{典型例题}
            \subsubsection{利用数学归纳法证明}
            \textbf{证明下列数列有极限且求出极限：}

            （1）$y_1=10,y_n+1 = \sqrt{6+y_n},(n=1,2,...)$;

            （2）$y_1=\sqrt{2},y_n+1 = \sqrt{2 y_n},(n=1,2,...)$;

            \begin{mdframed}
            \textbf{解：}

            （1）先证明$y_n$有界，再证明$y_n$单调，最后说明$y_n$有极限。

            由表达式知道$y_n > 0$，$y_1 = 10 , y_2 = \sqrt{6 + 10} = 4 ,y_3 = \sqrt{6 + 4} = \sqrt{10}$

            观察猜测$y_n$应当不断减小，且减小趋势越来越小，所以$y_n$应当有下界且单调递减。

            接下来先证明有界：

            $y_1 = 10 > 3 ,y_2 = 4 > 3 , y_3 = \sqrt{10} > 3$，从而猜测$y_n > 3$,

            由数学归纳法，假设$y_n > 3$，则$y_n+1 = \sqrt{6+y_n} > \sqrt{6+3} = 3$,

            从而证明了$y_n$有下界。

            再证明$y_n$单调：

            $y_{n+1} - y_n = \sqrt{6+y_n} - y_n = \frac{6+y_n - y_n^2}{\sqrt{6+y_n} + y_n} = \frac{(2+y_n)(3-y_n)}{\sqrt{6+y_n} + y_n}$

            由于$y_n > 3$，所以$y_{n+1} - y_n < 0$，从而证明了$y_n$单调递减。

            \textbf{(技巧：面对根式相减，可以利用平方差公式构造恒正的分母，用无根号的分子来判断整个式子的正负)}

            最后求极限：

            设$\lim\limits_{n \to \infty} y_n = A$，则有$\lim\limits_{n \to \infty} y_{n+1} = \lim\limits_{n \to \infty} \sqrt{6+y_n} = \sqrt{6+A}$

            即$A=\sqrt{A+6}$，通过解方程可得$A=3$或$A=+2$，

            但是由于$y_n > 3 > 0$，所以舍去负根

            所以$\lim\limits_{n \to \infty} y_n = 3$

            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            \textbf{解：}

            （2）仿照（1）的方法，先证明$y_n$有界，再证明$y_n$单调，最后说明$y_n$有极限。

            $y_1=\sqrt{2} < 2,y_2=\sqrt{2\sqrt{2}} < 2$,猜测$y_n < 2$，

            由数学归纳法，则$y_{n+1} = \sqrt{2y_n} < \sqrt{2 \cdot 2} = 2$，

            从而证明了$y_n$有上界。

            再证明$y_n$单调：

            $y_{n+1} - y_n = \sqrt{2y_n} - y_n = \frac{2y_n - y_n^2}{\sqrt{2y_n} + y_n} = \frac{y_n(2-y_n)}{\sqrt{2y_n} + y_n}$

            由于$y_n < 2$，所以$y_{n+1} - y_n > 0$，从而证明了$y_n$单调递增。

            最后求极限：

            设$\lim\limits_{n \to \infty} y_n = A$，则有$\lim\limits_{n \to \infty} y_{n+1} = \lim\limits_{n \to \infty} \sqrt{2y_n} = \sqrt{2A}$

            即$A=\sqrt{2A}$，通过解方程可得$A=2$

            \end{mdframed}

            \subsubsection{已知极限值求参数}
            这类题通常需要到一个结论：

            \begin{center}
                \fbox{$\lim\limits_{x \to \infty} f(x)g(x) = 0$，若$\lim\limits_{x \to \infty} f(x) = +\infty$，则$\lim\limits_{x \to \infty} g(x) = 0$}
            \end{center}

            \textbf{求出下列式子中$\alpha$与$\beta$的值：}

            （1）若$\lim\limits_{x \to +\infty} (x\arctan x - \alpha x - \beta) = 0$;

            （2）若$\lim\limits_{x \to +\infty} (\sqrt[3]{1-x^{3}}-\alpha x - \beta) = 0$;
            
            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}

            若$\lim\limits_{x \to +\infty} (x\arctan x - \alpha x - \beta) = 0$,
            则有$\lim\limits_{x \to +\infty} x(\arctan x - \alpha x - \frac{\beta}{x}) = 0$.

            由于$\lim\limits_{x \to +\infty} x = +\infty$,所以$\lim\limits_{x \to +\infty} (\arctan x - \alpha x - \frac{\beta}{x}) = 0$.

            由于$\lim\limits_{x \to +\infty} \arctan x = \frac{\pi}{2}$,
            $\lim\limits_{x \to +\infty} \frac{\beta}{x} = 0$,
            所以$\alpha = \frac{\pi}{2}$.

            接下来回代$\alpha = \frac{\pi}{2}$，则有$\lim\limits_{x \to +\infty} (x\arctan x - \frac{\pi}{2} x)=\beta$.

            设$u=\arctan x,x = \tan u$，即求$\lim\limits_{u \to \frac{\pi}{2}} - \tan u(\frac{\pi}{2} - u)$.
            为了方便可以再次换元$x = \frac{\pi}{2} - u$,即求$\lim\limits_{x \to 0} - x \tan(\frac{\pi}{2} - x)$.
            即$\lim\limits_{x \to 0} - \frac{x}{\cot x} = \lim\limits_{x \to 0} - \frac{x}{\sin x}\cos x = -1$.

            所以$\beta = -1$.
            
            综上，$\alpha = \frac{\pi}{2},\beta = -1$.
            \end{mdframed}
            
            \begin{mdframed}
            (2) \textbf{解：}
            若$\lim\limits_{x \to +\infty} (\sqrt[3]{1-x^{3}}-\alpha x - \beta) = 0$,
            则有$\lim\limits_{x \to +\infty} x (\sqrt[3]{ \frac{1}{x^3} - 1}-\alpha- \frac{\beta}{x}) = 0$.

            即$\lim\limits_{x \to +\infty} (\sqrt[3]{ \frac{1}{x^3} - 1}-\alpha- \frac{\beta}{x}) = 0$,
            可以求得$\alpha = -1$. 
            
            回代$\alpha = -1$，则有$\lim\limits_{x \to +\infty} (\sqrt[3]{1-x^{3}}+x)=\beta$.

            $\beta = \lim\limits_{x \to +\infty} (\sqrt[3]{1-x^{3}}+x) =
            \lim\limits_{x \to +\infty} -x (\sqrt[3]{ 1 + \frac{-1}{x^3} }-1)$,这里可以用等价无穷小
            $(1+x)^a -1 \sim ax$替换，则原式变为$\lim\limits_{x \to +\infty} x\frac{1}{x^3} = 
            \lim\limits_{x \to +\infty} \frac{1}{x^2} = 0$
            
            综上，$\alpha = -1,\beta = 0$.
            \end{mdframed}

            \textbf{练习：}

            已知$\exists c>0$使得$\lim\limits_{x \to \infty}[ (x^5 + 7x^4 + 2)^c - x ]$存在且不为$0$，求$c$
            \begin{mdframed}
            \textbf{解：}

            由题意知$\lim\limits_{x \to \infty}[ (x^5 + 7x^4 + 2)^c - x ] = A$，其中$A \neq 0$.

            则原式变为$\lim\limits_{x \to \infty} x^{5c} [(1 + \frac{7}{x} + \frac{2}{x^5}) - x^{1-5c}] = A$.

            由于$\lim\limits_{x \to \infty} x^{5c} = +\infty$，所以$\lim\limits_{x \to \infty} [(1 + \frac{7}{x} + \frac{2}{x^5}) - x^{1-5c}] = 0$.

            {\fangsong （这一步在后面详细解释）}

            由于$\lim\limits_{x \to \infty} x^{1-5c} = 0$，所以$1-5c = 0$，即$c = \frac{1}{5}$.

            接着回代$c = \frac{1}{5}$，则有$\lim\limits_{x \to \infty} [ (x^5 + 7x^4 + 2)^\frac{1}{5} - x ] = A$.

            进行变换$\lim\limits_{x \to \infty}[ (x^5 + 7x^4 + 2)^c - x ] = 
            \lim\limits_{x \to \infty}[x \cdot \sqrt[5]{1+\frac{7}{x}+\frac{2}{x^5}} - 1 ]$,利用$(1+x)^a -1 \sim ax$替换
            则有$\lim\limits_{x \to \infty} x \cdot \frac{1}{5} \cdot (\frac{7}{x} + \frac{2}{x^5}) = \frac{7}{5}$.

            \end{mdframed}

            不难发现，在这其中我们仍然用到了无穷小与无穷大转换的思想：

            \begin{center}
                \fbox{$\lim\limits_{x \to \infty} f(x)g(x) = C$，若$\lim\limits_{x \to \infty} f(x) = +\infty$，则$\lim\limits_{x \to \infty} g(x) = \frac{C}{\infty} = 0$}
            \end{center}

            因为$\frac{C}{\infty}$实际上是无穷小，所以此处极限就是$0$，与上文提到的题目解法相同。

            \subsubsection{利用夹逼定理证明极限}
            
            \textbf{求下列极限：}

            （1）$\lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + \pi} + \frac{1}{n^2 + 2\pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + n\pi})$；

            （2）$\lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + 1} + \frac{4}{n^3 + 4}) 
            + ... +\frac{n^2}{n^3 + n^2}$；

            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}

            观察知$\lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + n\pi} + \frac{1}{n^2 + n\pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + n\pi}) \leqslant  \lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + \pi} + \frac{1}{n^2 + 2\pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + n\pi}) \leqslant  \lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + \pi} + \frac{1}{n^2 + \pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + \pi})$;

            不等式前一项$\lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + n\pi} + \frac{1}{n^2 + n\pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + n\pi}) = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{n^2}{n^2 + n\pi}
            = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1}{1 + \frac{\pi}{n}} = 1$;

            不等式后一项$\lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + \pi} + \frac{1}{n^2 + \pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + \pi}) = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{n^2}{n^2 + \pi}
            = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1}{1 + \frac{\pi}{n^2}} = 1$;

            即$1 \leqslant  \lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + \pi} + \frac{1}{n^2 + 2\pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + n\pi}) \leqslant  1$，所以$\lim\limits_{n \to \infty} n(\frac{1}{n^2 + \pi} + \frac{1}{n^2 + 2\pi}
            + ... + \frac{1}{n^2 + n\pi}) = 1$
            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            (2) \textbf{解：}

            观察知$\lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + n^2} + \frac{4}{n^3 + n^2}+...
            + \frac{n^2}{n^3 + n^2}) \leqslant \lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + 1} + 
            \frac{4}{n^3 + 4}+...+ \frac{n^2}{n^3 + n^2})\leqslant \lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + 1} + 
            \frac{4}{n^3 + 1}+...+ \frac{n^2}{n^3 + 1})$；

            即$\lim\limits_{x \to \infty} \frac{1}{n^3 + n^2} (\sum\limits_{i = 1}^{n} i^2) 
            \leqslant \lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + 1} + 
            \frac{4}{n^3 + 4}+...+ \frac{n^2}{n^3 + n^2}) \leqslant \lim\limits_{x \to \infty} \frac{1}{n^3 + 1} (\sum\limits_{i = 1}^{n} i^2) $；
            
            又$\lim\limits_{x \to \infty} \frac{1}{n^3 + n^2} \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} = \frac{1}{3}$,
            $\lim\limits_{x \to \infty} \frac{1}{n^3 + 1} \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} = \frac{1}{3}$;

            所以$\frac{1}{3} \leqslant \lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + 1} + 
            \frac{4}{n^3 + 4}+...+ \frac{n^2}{n^3 + n^2}) \leqslant \frac{1}{3}$;

            即$\lim\limits_{x \to \infty}(\frac{1}{n^3 + 1} + \frac{4}{n^3 + 4}+...+ \frac{n^2}{n^3 + n^2}) = \frac{1}{3}$.

            \end{mdframed}

            \subsubsection{直接求极限}
            \textbf{求下列极限：}

            (1) $\lim\limits_{x \to \frac{4}{\pi}} \tan{2x} \tan{(\frac{\pi}{4}-x)}$;

            (2) $\lim\limits_{x \to 1} (1-x)\tan{\frac{\pi x}{2}}$;

            (3) $\lim\limits_{x \to 1} \frac{x+x^2+x^3+...+x^n - n}{x-1}$;

            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}
            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            (2) \textbf{解：}
            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            (3) \textbf{解：}
            \end{mdframed}

            \subsubsection{函数的连续性与间断点问题}
            (1) 若$f(x) = \begin{cases}
                e^{\frac{1}{x}} & (x < 0)\\
                3x & (0<x<1)\\
                e^{2ax} - e^{ax} + 1 & (x \geqslant 1)
            \end{cases}$,在$x=1$处连续，求$a$的值.

            (2) 设$f(x)=\lim\limits_{x \to \infty} \frac{x^{2n+1} + (a-1)x^n - 1}{x^2n -ax^n - 1}~(a\neq 0)$:
            
            \qquad (i) 求$f(x)$；

            \qquad (ii) 当$x \geqslant 0$时，若$f(x)$在连续，求$a$的值.

            (3) 设$f(x) = \begin{cases}
                \frac{\sin{ax}}{\sqrt{1-\cos{x}}} & (x < 0)\\
                b & (x = 0)\\
                \frac{1}{x} [ \ln{x}-\ln{(x^2 + x)} ] & (x > 0)\end{cases}$
                ,证明$f(x)$在$x=0$处连续.
            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}
            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            (2) \textbf{解：}
            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            (3) \textbf{解：}
            \end{mdframed}
    \section{导数与微分}
        \subsection{常用导数}
        \begin{center}
            \begin{tabular}{c|c}
                \toprule
                \textbf{函数} & \textbf{导数} \\  % Table header
                \midrule
                $y = a^x$ & $y' = a^x \ln a$ \\  %第一行数据
                \midrule
                $y = \log_a x$ & $y' = \frac{1}{x \ln a}$ \\  %第二行数据
                \midrule
                $y = \sin x$ & $y' = \cos x$ \\  %第三行数据
                \midrule
                $y = \cos x$ & $y' = -\sin x$ \\  %第四行数据
                \midrule
                $y = \tan x$ & $y' = \sec^2 x$ \\  %第五行数据
                \midrule
                $y = \cot x$ & $y' = -\csc^2 x$ \\  %第六行数据
                \midrule
                $y = \sec x$ & $y' = \sec x \tan x$ \\  %第七行数据
                \midrule
                $y = \csc x$ & $y' = -\csc x \cot x$ \\  %第八行数据
                \midrule
                $y = \arcsin x$ & $y' = \frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ \\  %第九行数据
                \midrule
                $y = \arccos x$ & $y' = -\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ \\  %第十行数据
                \midrule
                $y = \arctan x$ & $y' = \frac{1}{1+x^2}$ \\  %第十一行数据
                \midrule
                $y = \operatorname{-1} x$ & $y' = -\frac{1}{1+x^2}$ \\  %第十二行数据
                \midrule
                $y = \operatorname{arcsec} x$ & $y' = \frac{1}{|x|\sqrt{x^2-1}}$ \\  %第十三行数据
                \midrule
                $y = \operatorname{arsh} x$ & $y' = \frac{1}{\sqrt{x^2+1}}$ \\  %第十四行数据
                \midrule
                $y = \ln{|x|} x$ & $y' = \frac{1}{x}$ \\  %第十五行数据
                \bottomrule
            \end{tabular}
            \end{center}
            特别地，$\operatorname{arsh} = \ln{(x+\sqrt{x^2+1})}$
        \subsection{导数的运算法则}
            \subsubsection{反函数求导}
            若可导函数$y=f(x)$的反函数为$x=\Phi (y)$，则
            $$\frac{dx}{dy} = \frac{1}{\frac{dy}{dx}}$$或者有
            $$ \Phi (x) = \frac{1}{f' (x)} $$

            \subsubsection{参数方程求导}
            若$x=x(t),y=y(t)$均可导，则有
            $$\frac{dy}{dx} = \frac{\frac{dy}{dt}}{\frac{dx}{dt}} = \frac{y'(t)}{x'(t)}$$

            特别地，整理出参数方程二阶导计算公式：
            $$\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{d}{dx}(\frac{dy}{dx}) = \frac{d}{dx}(\frac{y'(t)}{x'(t)}) = \frac{y''(t)x'(t) - y'(t)x''(t)}{[x'(t)]^3}$$

            \subsubsection{极坐标求导}
            一般将极坐标方程化为$\begin{cases}
                x = \rho(\theta) \cos \theta\\
                y = \rho(\theta) \sin \theta
            \end{cases}$,然后利用参数方程求导法则求导。
        \subsection{高阶导数}
            \subsubsection{几个重要的高阶导数}
            \begin{itemize}
                \item $y = x^m$，(m是正整数)，$y^{(n)} = \begin{cases}
                    m(m-1)(m-2)...(m-n+1)x^{m-n} & n < m\\
                    m! & n = m\\
                    0 & n > m\\
                \end{cases}$
                \item $y = x^a$，(a不是正整数)，$y^{(n)} = a(a-1)(a-2)...(a-n+1)x^{a-n}$
                \item $y = e^x$，$y^{(n)} = e^x$
                \item $y = \sin x$，$y^{(n)} = \sin(x + \frac{n\pi}{2})$
                \item $y = \cos x$，$y^{(n)} = \cos(x + \frac{n\pi}{2})$
                \item $y = \ln x$，$y^{(n)} = (-1)^{n-1} \frac{(n-1)!}{x^n}$
                \item $y = \frac{c}{ax+b}$，$y^{(n)} = c \frac{(-1)^n n!} {(ax+b)^{n+1}}$
            \end{itemize}
            \subsubsection{laibunic公式}
            若$u(x) = f(x)g(x)$，则有
            $$u^{(n)} = \sum\limits_{k=0}^{n} C_n^k f^{(k)}(x)g^{(n-k)}(x)$$
            可以类比二项式定理。
        \subsection{微分}

        \subsection{典型例题}
            \subsubsection{可导性证明与分段函数的导数}
            (1) 利用函数$f(x)$在$x=a$处可导，证明$\lim\limits_{x \to a} \frac{x^2 f(a)-a^2f(x)}
            {x-a}=2af(a)-a^2 f'(a)$;

            (2) 设$f(x) = x|\sin{x}|,x\in (-\frac{\pi}{2},\frac{\pi}{2})$,求$f''(x)$;
            
            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}

            \end{mdframed}

            \begin{mdframed}
            (2) \textbf{解：}

            \end{mdframed}

            \subsubsection{隐函数求导及其二阶导}
            (1) $\sin y+x e^y = 0$,求$\frac{d^2 y}{dx^2}$.

            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}

            \end{mdframed}

            \subsubsection{参数方程和极坐标方程求导及其二阶导}
            (1) $\begin{cases}
                x=3t^2+2t+3,\\
                e^y \sin{t}-y+1=0
            \end{cases}$,求$\frac{dy}{dx}$.

            (2) 求双扭线$\rho^2 = 2a^2 \cos{2\theta}$在$\theta = \frac{\pi}{12}$处的切线斜率.
            
            \begin{mdframed}
            (1) \textbf{解：}

            \end{mdframed}
            
            \begin{mdframed}
            (2) \textbf{解：}

            \end{mdframed}
\end{document}